---
title: 프로젝트가 장난이야?!
date: 2018-11-09 16:53:21
categories:
- Blockchain
tags: 
- blockchain
---
## 토이 프로젝트란?
토이 프로젝트가 무엇일까요? 크고 간단하게 2가지로 나눈다면 이렇습니다.

### 1. 여유시간만 투자한다.
본업과 건강에 영향을 미치지 않는 선에서 여유시간을 투자해야합니다.

### 2. 어떠한 목적을 달성한다.
기능, 스펙, 규모, 일정에 대한 제약은 있을 수도 있고 없을 수도 있습니다. 런칭 혹은 배포도 마찬가지입니다. 프로젝트가 반드시 런칭되거나 배포될 필요는 없습니다. 이것은 내가(혹은 우리가) 프로젝트의 목적을 무엇으로 정하냐 에 따라 달라지게 됩니다.

여유시간을 투자하여, 어떠한 목적을 달성하는 개발 프로젝트가 토이 프로젝트 인 것 입니다. 샘플 프로젝트, 기능을 제공하는 라이브러리 프로젝트, 서비스를 제공하는 웹,앱 프로젝트 등등 무엇이든지 나올 수 있지요!